<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<aiml>

  <category>
    <pattern>SIAPA KAMU</pattern>
    <template>
      Saya adalah bot yang menjelaskan jurnal mengenai perbandingan model
      <b>IndoBERT</b>, <b>IndoRoBERTa</b>, dan <b>IndoBERTweet</b> pada tugas
      pemrosesan bahasa alami bahasa Indonesia.
    </template>
  </category>

  <category>
    <pattern>KAMU SIAPA</pattern>
    <template><srai>SIAPA KAMU</srai></template>
  </category>

  <category>
    <pattern>WHO ARE YOU</pattern>
    <template><srai>SIAPA KAMU</srai></template>
  </category>

  <category>
    <pattern>PERKENALKAN DIRI</pattern>
    <template><srai>SIAPA KAMU</srai></template>
  </category>

  <!-- Satu kategori induk untuk sapaan -->
  <category>
    <pattern>HALO</pattern>
    <template>
      Halo. Saya siap menjelaskan jurnal tentang IndoBERT, IndoRoBERTa, dan IndoBERTweet.
      Anda dapat menanyakan judul, abstrak, latar belakang, metode, dataset, hasil,
      maupun keterbatasan penelitian.
    </template>
  </category>

  <!-- Alias sapaan umum diarahkan ke HALO -->
  <category>
    <pattern>HI</pattern>
    <template><srai>HALO</srai></template>
  </category>

  <category>
    <pattern>HAI</pattern>
    <template><srai>HALO</srai></template>
  </category>

  <category>
    <pattern>HAY</pattern>
    <template><srai>HALO</srai></template>
  </category>

  <category>
    <pattern>HELLO</pattern>
    <template><srai>HALO</srai></template>
  </category>

  <category>
    <pattern>HALLO</pattern>
    <template><srai>HALO</srai></template>
  </category>

  <category>
    <pattern>SELAMAT PAGI</pattern>
    <template><srai>HALO</srai></template>
  </category>

  <category>
    <pattern>SELAMAT SIANG</pattern>
    <template><srai>HALO</srai></template>
  </category>

  <category>
    <pattern>SELAMAT SORE</pattern>
    <template><srai>HALO</srai></template>
  </category>

  <category>
    <pattern>SELAMAT MALAM</pattern>
    <template><srai>HALO</srai></template>
  </category>

  <category>
    <pattern>ASSALAMUALAIKUM</pattern>
    <template>
      Waalaikumsalam. Senang bertemu dengan Anda.
      <srai>HALO</srai>
    </template>
  </category>

  <category>
    <pattern>TERIMA KASIH</pattern>
    <template>
      Terima kasih kembali. Jika masih ada pertanyaan mengenai jurnal, silakan diajukan.
    </template>
  </category>

  <category>
    <pattern>THANK YOU</pattern>
    <template><srai>TERIMA KASIH</srai></template>
  </category>

  <!-- ================== NAMA PENGGUNA ================== -->

  <category>
    <pattern>NAMA SAYA *</pattern>
    <template>
      <think><set name="user_name"><star/></set></think>
      Baik, saya mencatat nama Anda sebagai <b><get name="user_name" /></b>.
      Silakan pilih bagian jurnal yang ingin Anda tanyakan, misalnya: abstrak, metode, dataset, atau hasil.
    </template>
  </category>

  <category>
    <pattern>SAYA *</pattern>
    <template>
      <think><set name="user_name"><star/></set></think>
      Baik, saya akan memanggil Anda <b><get name="user_name" /></b>.
      Anda dapat bertanya tentang judul, abstrak, dataset, atau hasil penelitian.
    </template>
  </category>

  <category>
    <pattern>SIAPA NAMA SAYA</pattern>
    <template>
      <condition name="user_name">
        <li value="">
          Anda belum menyebutkan nama. Silakan tulis: NAMA SAYA [nama Anda].
        </li>
        <li>
          Nama yang terakhir Anda berikan adalah <b><get name="user_name" /></b>.
        </li>
      </condition>
    </template>
  </category>

  <category>
    <pattern>APA NAMA SAYA</pattern>
    <template><srai>SIAPA NAMA SAYA</srai></template>
  </category>

  <!-- ================== JUDUL DAN ABSTRAK ================== -->

  <category>
    <pattern>APA JUDUL JURNALMU</pattern>
    <template>
      Judul jurnal yang saya jelaskan adalah:
      <br/><br/>
      <b>Perbandingan Kinerja IndoBERT, IndoRoBERTa, dan IndoBERTweet
      untuk Tugas Klasifikasi Teks Bahasa Indonesia</b>.
      <br/><br/>
      Silakan sesuaikan teks ini dengan judul resmi jurnal Anda.
    </template>
  </category>

  <!-- Alias untuk judul -->
  <category>
    <pattern>JUDUL JURNAL</pattern>
    <template><srai>APA JUDUL JURNALMU</srai></template>
  </category>

  <category>
    <pattern>NAMA JUDUL</pattern>
    <template><srai>APA JUDUL JURNALMU</srai></template>
  </category>

  <category>
    <pattern>APA TITLENYA</pattern>
    <template><srai>APA JUDUL JURNALMU</srai></template>
  </category>

  <category>
    <pattern>WHAT IS THE TITLE</pattern>
    <template><srai>APA JUDUL JURNALMU</srai></template>
  </category>

  <category>
    <pattern>TITLE JURNAL</pattern>
    <template><srai>APA JUDUL JURNALMU</srai></template>
  </category>

  <category>
    <pattern>ABSTRAK</pattern>
    <template>
      Abstrak jurnal ini menjelaskan bahwa penelitian membandingkan tiga model
      bahasa pra-latih bahasa Indonesia, yaitu IndoBERT, IndoRoBERTa, dan IndoBERTweet,
      pada tugas klasifikasi teks. Setiap model di-<i>fine-tuning</i> pada dataset
      yang sama dan dievaluasi menggunakan metrik akurasi, precision, recall, dan F1-score.
      Hasil menunjukkan adanya perbedaan kinerja antar model dan memberikan rekomendasi
      model yang sesuai dengan karakteristik data.
    </template>
  </category>

  <!-- Alias untuk abstrak -->
  <category>
    <pattern>RINGKASAN JURNAL</pattern>
    <template><srai>ABSTRAK</srai></template>
  </category>

  <category>
    <pattern>SUMMARY</pattern>
    <template><srai>ABSTRAK</srai></template>
  </category>

  <category>
    <pattern>ABSTRACT</pattern>
    <template><srai>ABSTRAK</srai></template>
  </category>

  <category>
    <pattern>INTI JURNAL</pattern>
    <template><srai>ABSTRAK</srai></template>
  </category>

  <!-- ================== LATAR BELAKANG DAN TUJUAN ================== -->

  <category>
    <pattern>LATAR BELAKANG</pattern>
    <template>
      Latar belakang penelitian ini adalah meningkatnya jumlah teks berbahasa Indonesia
      pada berbagai platform digital dan kebutuhan model bahasa yang mampu memahami
      bahasa formal dan non-formal. Tersedia beberapa model pra-latih bahasa Indonesia,
      seperti IndoBERT, IndoRoBERTa, dan IndoBERTweet. Penelitian ini dilakukan untuk
      membandingkan kinerja ketiga model tersebut secara sistematis pada tugas klasifikasi teks.
    </template>
  </category>

  <category>
    <pattern>BACKGROUND</pattern>
    <template><srai>LATAR BELAKANG</srai></template>
  </category>

  <category>
    <pattern>LANDASAN MASALAH</pattern>
    <template><srai>LATAR BELAKANG</srai></template>
  </category>

  <category>
    <pattern>APA TUJUAN PENELITIAN INI</pattern>
    <template>
      Tujuan penelitian ini adalah:
      <br/><br/>
      1. Membandingkan kinerja IndoBERT, IndoRoBERTa, dan IndoBERTweet pada tugas klasifikasi teks bahasa Indonesia.<br/>
      2. Mengevaluasi pengaruh proses fine-tuning terhadap kinerja masing-masing model.<br/>
      3. Memberikan rekomendasi pemilihan model yang sesuai dengan karakteristik data.
    </template>
  </category>

  <category>
    <pattern>TUJUAN PENELITIAN</pattern>
    <template><srai>APA TUJUAN PENELITIAN INI</srai></template>
  </category>

  <category>
    <pattern>RESEARCH OBJECTIVE</pattern>
    <template><srai>APA TUJUAN PENELITIAN INI</srai></template>
  </category>

  <!-- ================== DATASET DAN PRA-PROSES ================== -->

  <category>
    <pattern>DATASET APA YANG DIGUNAKAN</pattern>
    <template>
      Penelitian ini menggunakan dataset teks berbahasa Indonesia yang berisi pasangan
      teks dan label untuk tugas klasifikasi. Dataset dapat berupa komentar media sosial,
      ulasan, atau teks lain. Nama dataset, jumlah data, dan sumber data mengikuti
      isi jurnal yang Anda tulis.
    </template>
  </category>

  <category>
    <pattern>DATASET</pattern>
    <template><srai>DATASET APA YANG DIGUNAKAN</srai></template>
  </category>

  <category>
    <pattern>APA DATA YANG DIPAKAI</pattern>
    <template><srai>DATASET APA YANG DIGUNAKAN</srai></template>
  </category>

  <category>
    <pattern>BERAPA JUMLAH DATASET</pattern>
    <template>
      Jumlah dataset dijelaskan dalam jurnal. Contohnya, data dapat dibagi menjadi
      data pelatihan, validasi, dan pengujian, dengan rasio seperti 80% pelatihan,
      10% validasi, dan 10% pengujian. Angka pasti mengikuti jurnal Anda.
    </template>
  </category>

  <category>
    <pattern>JUMLAH DATA</pattern>
    <template><srai>BERAPA JUMLAH DATASET</srai></template>
  </category>

  <category>
    <pattern>BAGAIMANA PEMBAGIAN DATA</pattern>
    <template>
      Data biasanya dibagi menjadi tiga bagian: data pelatihan, data validasi,
      dan data pengujian. Rasio pembagian dapat berupa 80:10:10 atau 70:15:15,
      disesuaikan dengan rancangan eksperimen pada jurnal Anda.
    </template>
  </category>

  <category>
    <pattern>PEMBAGIAN DATA</pattern>
    <template><srai>BAGAIMANA PEMBAGIAN DATA</srai></template>
  </category>

  <category>
    <pattern>APA SAJA PRA PROSES DATA</pattern>
    <template>
      Pra-proses data meliputi normalisasi teks, penghapusan karakter yang tidak relevan,
      penanganan URL, mention, dan hashtag bila data berasal dari media sosial,
      serta tokenisasi menggunakan tokenizer resmi untuk IndoBERT, IndoRoBERTa,
      dan IndoBERTweet.
    </template>
  </category>

  <category>
    <pattern>PREPROCESSING</pattern>
    <template><srai>APA SAJA PRA PROSES DATA</srai></template>
  </category>

  <!-- ================== MODEL DAN METODE ================== -->

  <category>
    <pattern>MODEL APA SAJA YANG DIBANDINGKAN</pattern>
    <template>
      Penelitian ini membandingkan tiga model utama:
      IndoBERT, IndoRoBERTa, dan IndoBERTweet. Ketiga model tersebut di-fine-tuning
      pada dataset yang sama untuk tugas klasifikasi teks bahasa Indonesia.
    </template>
  </category>

  <category>
    <pattern>MODEL YANG DIBANDINGKAN</pattern>
    <template><srai>MODEL APA SAJA YANG DIBANDINGKAN</srai></template>
  </category>

  <category>
    <pattern>APA ITU INDOBERT</pattern>
    <template>
      IndoBERT adalah model BERT yang dipra-latih menggunakan korpus bahasa Indonesia.
      Model ini dirancang untuk menangkap representasi konteks bahasa Indonesia
      dan sering digunakan sebagai dasar untuk berbagai tugas pemrosesan bahasa alami.
    </template>
  </category>

  <category>
    <pattern>APA ITU INDOROBERTA</pattern>
    <template>
      IndoRoBERTa adalah varian RoBERTa yang diadaptasi untuk bahasa Indonesia.
      Model ini memanfaatkan strategi pra-latih RoBERTa pada korpus bahasa Indonesia
      dan merupakan pengembangan dari BERT.
    </template>
  </category>

  <category>
    <pattern>APA ITU INDOBERTWEET</pattern>
    <template>
      IndoBERTweet adalah model bahasa Indonesia yang dipra-latih terutama pada
      data media sosial seperti tweet. Model ini lebih peka terhadap bahasa informal
      dan singkatan yang umum digunakan di media sosial.
    </template>
  </category>

  <category>
    <pattern>APAKAH MODELNYA DI FINE TUNING</pattern>
    <template>
      IndoBERT, IndoRoBERTa, dan IndoBERTweet di-fine-tuning pada dataset yang sama.
      Lapisan klasifikasi ditambahkan di atas keluaran model, kemudian model
      disesuaikan menggunakan data pelatihan.
    </template>
  </category>

  <category>
    <pattern>APA SAJA HYPERPARAMETER YANG DIGUNAKAN</pattern>
    <template>
      Hyperparameter yang digunakan meliputi ukuran batch, nilai learning rate,
      jumlah epoch, panjang maksimum sequence, dan optimizer seperti AdamW.
      Nilai spesifik mengikuti pengaturan yang tercantum dalam jurnal Anda.
    </template>
  </category>

  <!-- ================== METRIK DAN HASIL ================== -->

  <category>
    <pattern>METRIK APA SAJA YANG DIGUNAKAN</pattern>
    <template>
      Penelitian ini menggunakan metrik akurasi, precision, recall, dan F1-score
      untuk menilai kinerja model pada tugas klasifikasi teks.
    </template>
  </category>

  <category>
    <pattern>METRIK EVALUASI</pattern>
    <template><srai>METRIK APA SAJA YANG DIGUNAKAN</srai></template>
  </category>

  <category>
    <pattern>HASIL EKSPERIMEN</pattern>
    <template>
      Hasil eksperimen menunjukkan adanya perbedaan kinerja antara IndoBERT,
      IndoRoBERTa, dan IndoBERTweet. Salah satu model memperoleh nilai akurasi
      dan F1-score yang lebih tinggi. Nilai numerik yang tepat mengikuti
      tabel hasil pada jurnal Anda.
    </template>
  </category>

  <category>
    <pattern>HASIL PENELITIAN</pattern>
    <template><srai>HASIL EKSPERIMEN</srai></template>
  </category>

  <category>
    <pattern>MODEL MANA YANG PALING BAIK</pattern>
    <template>
      Model terbaik ditentukan berdasarkan nilai metrik pada jurnal.
      Dalam banyak kasus, IndoBERTweet memberikan kinerja yang baik ketika
      dataset mirip dengan data media sosial. Pemilihan akhir tetap mengacu
      pada hasil eksperimen yang tercantum dalam jurnal.
    </template>
  </category>

  <category>
    <pattern>MENGAPA INDOBERTWEET BISA LEBIH BAIK</pattern>
    <template>
      IndoBERTweet dapat memiliki kinerja lebih baik karena dipra-latih pada data
      media sosial yang banyak mengandung bahasa informal. Jika dataset penelitian
      memiliki karakteristik serupa, kesesuaian domain ini dapat meningkatkan kinerja model.
    </template>
  </category>

  <category>
    <pattern>TAMPILKAN TABEL HASIL</pattern>
    <template>
      Contoh ringkasan tabel hasil dalam bentuk teks:
      <br/><br/>
      Model | Akurasi | F1-score<br/>
      IndoBERT | nilai_akurasi | nilai_F1<br/>
      IndoRoBERTa | nilai_akurasi | nilai_F1<br/>
      IndoBERTweet | nilai_akurasi | nilai_F1<br/>
      <br/>
      Nilai numerik diganti sesuai tabel hasil pada jurnal Anda.
    </template>
  </category>

  <!-- ================== DISKUSI, KETERBATASAN, SARAN ================== -->

  <category>
    <pattern>APA KONTRIBUSI PENELITIAN INI</pattern>
    <template>
      Kontribusi penelitian ini adalah memberikan analisis komparatif kinerja
      IndoBERT, IndoRoBERTa, dan IndoBERTweet pada tugas klasifikasi teks
      bahasa Indonesia, menyediakan hasil eksperimen sebagai acuan pemilihan model,
      serta menjelaskan pengaruh perbedaan domain pra-latih terhadap kinerja model.
    </template>
  </category>

  <category>
    <pattern>KONTRIBUSI PENELITIAN</pattern>
    <template><srai>APA KONTRIBUSI PENELITIAN INI</srai></template>
  </category>

  <category>
    <pattern>APA KETERBATASAN PENELITIAN INI</pattern>
    <template>
      Keterbatasan penelitian dapat berupa jumlah dan variasi dataset yang terbatas,
      ruang lingkup pengujian hyperparameter yang belum luas, serta analisis
      kesalahan yang masih dapat dikembangkan. Rincian mengikuti bagian diskusi
      dalam jurnal Anda.
    </template>
  </category>

  <category>
    <pattern>KETERBATASAN PENELITIAN</pattern>
    <template><srai>APA KETERBATASAN PENELITIAN INI</srai></template>
  </category>

  <category>
    <pattern>APA SARAN UNTUK PENELITIAN LANJUTAN</pattern>
    <template>
      Saran penelitian lanjutan adalah memperluas jenis dan domain dataset,
      menguji model bahasa lain yang lebih baru, melakukan pencarian hyperparameter
      yang lebih komprehensif, dan menambahkan analisis mengenai bias dan keadilan
      model dalam bahasa Indonesia.
    </template>
  </category>

  <category>
    <pattern>SARAN PENELITIAN LANJUTAN</pattern>
    <template><srai>APA SARAN UNTUK PENELITIAN LANJUTAN</srai></template>
  </category>

  <!-- ================== RINGKASAN DENGAN KONTEKS ================== -->

  <category>
    <pattern>SINGKATNYA TENTANG JURNAL INI</pattern>
    <template>
      <random>
        <li>Jurnal ini membahas perbandingan kinerja IndoBERT, IndoRoBERTa, dan IndoBERTweet pada tugas klasifikasi teks bahasa Indonesia.</li>
        <li>Penelitian ini mengevaluasi tiga model bahasa pra-latih Indonesia pada satu dataset klasifikasi untuk menilai perbedaan kinerja.</li>
        <li>Inti jurnal adalah studi komparatif tiga model bahasa Indonesia pada tugas klasifikasi teks dengan metrik akurasi, precision, recall, dan F1-score.</li>
      </random>
    </template>
  </category>

  <category>
    <pattern>RANGKUM JURNAL</pattern>
    <template>
      Anda ingin ringkasan <b>pendek</b> atau <b>detail</b>?
    </template>
  </category>

  <category>
    <pattern>PENDEK</pattern>
    <that>ANDA INGIN RINGKASAN PENDEK ATAU DETAIL?</that>
    <template>
      Ringkasan pendek: jurnal ini membandingkan IndoBERT, IndoRoBERTa, dan IndoBERTweet
      pada tugas klasifikasi teks bahasa Indonesia dan membahas perbedaan kinerja
      ketiga model.
    </template>
  </category>

  <category>
    <pattern>DETAIL</pattern>
    <that>ANDA INGIN RINGKASAN PENDEK ATAU DETAIL?</that>
    <template>
      Ringkasan detail: penelitian ini menggunakan dataset teks bahasa Indonesia untuk
      tugas klasifikasi, melakukan pra-proses, membagi data menjadi pelatihan,
      validasi, dan pengujian, lalu melakukan fine-tuning IndoBERT, IndoRoBERTa,
      dan IndoBERTweet. Model dievaluasi dengan akurasi, precision, recall, dan F1-score,
      kemudian hasil dibandingkan untuk memberikan rekomendasi pemilihan model.
    </template>
  </category>

  <!-- ================== PENJELASAN UMUM ================== -->

  <category>
    <pattern>APA ITU FINE TUNING</pattern>
    <template>
      Fine-tuning adalah proses menyesuaikan model pra-latih dengan tugas tertentu
      menggunakan dataset khusus. Model yang sudah memahami pola bahasa umum
      dilatih kembali agar sesuai dengan tujuan, misalnya klasifikasi sentimen
      atau deteksi toxic.
    </template>
  </category>

  <category>
    <pattern>MENGAPA PERLU MODEL PRA LATIH</pattern>
    <template>
      Model pra-latih dilatih pada korpus besar sehingga mampu mempelajari pola bahasa umum.
      Dengan model pra-latih, pelatihan untuk tugas khusus menjadi lebih efisien
      dan biasanya menghasilkan kinerja yang lebih baik dibanding melatih model dari awal.
    </template>
  </category>

  <!-- ================== FALLBACK ================== -->

  <category>
    <pattern>*</pattern>
    <template>
      Maaf, saya belum memiliki jawaban spesifik untuk pertanyaan tersebut.
      Silakan ajukan pertanyaan yang berkaitan dengan jurnal, misalnya:
      JUDUL JURNAL, ABSTRAK, LATAR BELAKANG, DATASET, MODEL YANG DIBANDINGKAN,
      METRIK EVALUASI, atau HASIL EKSPERIMEN.
    </template>
  </category>

</aiml>
